<h1>Одиночный велопоход Опухлики - Смоленск 390,7 км (10-13 июня 2018)</h1>

<p>Поход в эти края свалился как снег на голову. Точнее появилась непреодолимая возможность по делам оказаться под Великими Луками а именно в Опухликах. Дело срослось так: Полина поехала в Опухлики в лагерь &quot;Юный железнодорожник&quot; РЖД воспитателем захватив с собой детей. Доехать до туда на общественном транспорте хлопотно и мы решили ехать на машине. Так как и Полина и я боимся в одиночку ехать далеко на машине - было решено ехать вместе. Ну и мне чтобы порожняком не мотаться захотелось попутешествовать по глуши Псковской Смоленской и Тверской земли. Я решил доехать до Вязьмы на фэтбайке а от Вязьмы уже домой на электричке.</p>

<h2>Видео&nbsp;</h2>

<p><iframe frameborder="0" height="400" src="https://www.youtube.com/embed/BGxplTHznV8?rel=0" width="800"></iframe></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/35915/35915_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/35915/35915_800.jpg" /></a></p>

<p>Решение по поводу лагеря и по поводу похода возникло за неделю до того как ехать. Естественно компаньонов до такого мероприятия я не нашел. Да и мероприятие было слегка авантюрное, так как часть трэка между Псковской и Тверской областью не просматривалось по спутнику и имела противоречивые очертания на разных картах. В общем поехал я один.<br />
Путешествие оказалось автовелосипедным: первые два дня ехали на машине (точнее вечер и пол дня) с ночевкой в поле. Велосипед для перевозки в машине, набитой вещами я разобрал. Колеса снял и убрал в гробобогажник на крышу Дастера. Велосипед без колес закрепил на рейлингах. Так и поехали.</p>

<p>&nbsp;</p>

<h2>Первый день. АВТО. 9 июня 2018<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/36469/36469_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/36469/36469_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/36285/36285_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/36285/36285_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/36785/36785_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/36785/36785_800.jpg" /></a></h2>

<h2>&nbsp;</h2>

<p>До Опухликов доехали нормально, было одно ЧП - задымился прикуриватель - хорошо что поехали вместе Полина бы не справилась с этой проблемой.<br />
Вдоль шоссе много памятников Великой Отечественной войне.<br />
&nbsp;</p>

<h2>Второй день 10 июня 2018.</h2>

<p><br />
Проводив Полину, я стартанул из Опухликов около часа дня - сначала отъехал к Иван озеру.<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/37274/37274_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/37274/37274_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/36940/36940_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/36940/36940_800.jpg" /></a><br />
<br />
Решил подкачать шины и обнаружил, что мой насос после переборки, которую я сделел накенуне вышел из строя. Точнее накачать можно было, но он не хотел захватывать воздух - что-то случилось &nbsp;с клапаном (возможно я переусердствовал с силиконовой смазкой. Я кое как подкачал заднее колесо этим полуработающим насосом и поехал по маршруту. Мне повезло, и в первом хозмаге я нашел велонасос китайской марки за 100 р. Обычный насос - такой был у каждого в детстве - где ещё шланг постоянно ломался у основания. Тут та же проблема со шлангом была мною вовремя замечена и вылечена скотчем на ранней стадии. Задняя шина, купленная на фэтбайкер.ру оказалась то ли бракованная, то ли я не правильно ее отцентровал (принакачиваннии она принимала склонную к овалу форму) - она сильно подскакивала при езде, так что я чувствовал себя наездником в прямом смысле этого слова. Дома по приезду я так и не смог ее отрехтовать - похоже все таки брак.<br />
Первый косяк был устранен - я втопил пока был асфальт, потом свернул на грунтовку, идущую по сосновому лесу (очень похожую на часть дороги от Конаково до Твери)<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/37571/37571_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/37571/37571_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/37786/37786_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/37786/37786_800.jpg" /></a><br />
<em>Пляжная зона у озера Жеребенец</em><br />
<br />
В первый день больше ЧП не было. Проехал я несколько заброшенных и полузаброшенных деревень - фотографировал по началу все, но потом потерял им счет.</p>

<p><br />
Ехать решил по такому графику: еду не спеша, смотрю достопримечательности, сую свой нос куда не лень, а в 20:30 начинаю искать место для ночёвки. Так как я ехал один, вечер коротать не скем, поэтому если я находил место для стоянки до 21 - 21:30 мне как раз хватало светового времени для установки палатки и разведения костра.<br />
Подъем планировался ранний 6-20<br />
<br />
и выход в 8-00. И поздняя стоянка и ранний подъем позволяет незаметно подставиться и рано покинуть стоянку. Так турист наиболее уязвим и мало мобилен в момент стоянки, мой график был оптимальным для одиночного путешествия.</p>

<p>В принципе людей в тех краях почти нет, а те что есть - рады повстречать живого человека.<br />
Люди, которые мне встречались - все дивились моему велику и самой идее посетить их места.<br />
С нахождением мест на ночевки был некоторый облом: в связи с тем что местность на протяжении всего маршрута - это ледниковые морены заросшие тысячелетними лесами - местность холмистая, заболоченная не ровная. Между лесом и дорогами глубокие рвы. Леса как джунгли - темные и заросшие. Первую ночёвку я сделал на урочище, не имеющем названия, но определенно это бывшая деревня - я чую такие места. Нашел ровное место на обочине заросшей дороги рядом с заросшими позициями (немецкими или нашими - тут уже не разберёшь). Протыкал как учили место под костер на наличие мин и снарядов - все чисто - развел костер.</p>

<p>Стоянка мне понравилась - лучше чем в лесу - полюбовался закатными облаками и звёздами.</p>

<p><br />
Отвлекусь на тему снаряжения и раскладки: я взял с собой литровую бутылку, заполненную гречкой (потратил за весь поход чуть больше половины), пол литра сахара (можно было взять треть), две банки недорогой тушёнки - куриную и свиную (почему именно недорогую - там больше желеобразного жира - он полезен для коленных суставов), триста граммов солёной грудинки с салом на перекусы и 8 сникерсов, пакет булочек и два полубатона копчёной колбасы. Пиво и мороженное я планировал покупать в сельпо. В первый день я не встретил ни одного открытого магазина, поэтому взятые в Опухликах 2 банки пива оказались хорошим подспорьем на обеденный перекус и на еще один перекус.<br />
<br />
Очень запомнились мне поля с ультрамариновыми цветами, так что в этом отчете будут еще не раз фигурировать фото полевых пейзажей с синими цветами.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/38100/38100_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/38100/38100_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/38182/38182_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/38182/38182_800.jpg" /></a><br />
<em>Пионерлагерь Чайка, недалеко от деревни Борки. Обитаем,&nbsp; пляж но озере&nbsp;Жеребенец&nbsp;похоже к нему имеет отношение.</em><br />
<br />
После Борок пересекаю Великолукское Шоссе и любуюсь еще одним красивым озером (на карте названия ему нет, озеро похоже на рукотворный пруд, образованный путем запруживания ручья). Эх, жаль красок не взял и нормальный фотик!<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/38586/38586_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/38586/38586_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/38850/38850_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/38850/38850_800.jpg" /></a><br />
<br />
Дорога до Комши, да и в принципе большинство дорог в первый день были гравийно-грунтовыми. На фэтбайке такие дороги проходятся более чем комфортно, даже учитывая брак на задней покрышке.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/39067/39067_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/39067/39067_800.jpg" /></a><br />
<em>На горизонте деревня Комша.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/39271/39271_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/39271/39271_800.jpg" /></a><br />
<em>Озеро Комшино (проточное от реки Еменка, впадающее притоком в Ловать).</em><br />
<br />
После Комшино я сворачиваю на грунтовку до Сивцево. Деревня Сивцево вполне себе живая.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/39478/39478_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/39478/39478_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/39718/39718_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/39718/39718_800.jpg" /></a><br />
<br />
От Сивцево до Васьково дорога ухудшается. На месте деревни Васьково сейчас урочище, о живших тут людях напоминают только островки одичавших фруктовых деревьев.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/40093/40093_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/40093/40093_800.jpg" /></a><br />
<em>Деревня Васьково (нет ее уже).</em><br />
<br />
До деревни Липник иду на ощупь, точнее еду на своем фэтбайке как на танке, давя траву. В лесу дорога сохранилась в сносном состоянии.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/40235/40235_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/40235/40235_800.jpg" /></a><br />
<em>Такая местами дорога.</em><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/40669/40669_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/40669/40669_800.jpg" /></a><br />
<em>Деревня Липник. Природа берет свое, все поглощается травами.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/40883/40883_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/40883/40883_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/41174/41174_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/41174/41174_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/41328/41328_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/41328/41328_800.jpg" /></a><br />
<em>Бывший магазин. Окна задраены подручными средствами, как будто&nbsp; жители деревни прятались в этом доме, укрываясь от атаки зомби.</em><br />
<br />
От деревни дорога идет хорошая, по сосновому лесу. Огромный камень - место силы - напомнил мне об обеде. Я залез на него, разложил перекус и неспеша перекусил, запивая холодным пивом (холод напитка был сохранен посредством оборачивания банки в термобельё).<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/41610/41610_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/41610/41610_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/41756/41756_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/41756/41756_800.jpg" /></a><br />
<br />
До Боровно ехал по живописной грунтовке.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/42168/42168_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/42168/42168_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/42295/42295_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/42295/42295_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/42580/42580_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/42580/42580_800.jpg" /></a><br />
<em>Зеленые слоны (ни чего общего с фильмом Светланы Басковой :-))</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/42867/42867_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/42867/42867_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/43055/43055_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/43055/43055_800.jpg" /></a><br />
<em>Дорога местами заросла довольно сильно, но зато не разбита тяжелой техникой.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/43452/43452_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/43452/43452_800.jpg" /></a><br />
<em>На горизонте Боровно (такая дачная деревня).</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/43727/43727_800.jpg" /><br />
<em>Занюссного</em><br />
<br />
От Занюссного немного проехал по асфальту (сделал небольшой полукруг через Поречье и Костюжино, так как грунтовка до Захарово оказалась не проезжей).</p>

<p><br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/44279/44279_800.jpg" /><br />
<em>Озеро Одгаст</em><br />
<br />
От Поречья до Сиверста идет хорошая гравийка со спусками.</p>

<p><br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/44407/44407_800.jpg" /><br />
<br />
В деревнях на этом направлении магазины есть, но работают они в основном до 18:00, некоторые по 3 дня в неделю, как например в Захарово.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/44607/44607_800.jpg" /><br />
<em>Магазин в Захарово&nbsp;</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/44845/44845_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/45239/45239_800.jpg" /><br />
<em>Деревня Прудины</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/45455/45455_800.jpg" /><br />
<em>Магазин в Калдобино (так же был закрыт).</em><br />
<br />
Село Троица довольно крупное, но похоже что хозяйства там все обанкротились. Стоят заброшенными предприятия, ремонтный цех, кирпичные двухэтажные дома. Часть домов жилые, есть магазин.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/45735/45735_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/45999/45999_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/46303/46303_800.jpg" /><br />
<em>Заброшенные коровники</em></p>

<p>Меня заинтересовало размашистое красное здание, годное для организации в нем галереи или центра совриска, да я бы занял его под свой адский арт. Я подошел к зданию, сделал фото, потом подошел к окну, спугнув из приотмостковой травы жирную гадюку и через стекло окна сделал фото мертвого, но не разграбленного офиса. Особенно впечатлила мертая герань и оставленный навсегда &quot;вчерашний&quot; беспорядок.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/50171/50171_800.jpg" /><br />
<em>Закрытое здание предприятия Искра</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/46824/46824_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/47027/47027_800.jpg" /><br />
<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/47340/47340_800.jpg" /><br />
З<em>акрытый офис, мертвая герань.</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/47426/47426_800.jpg" /><br />
<em>Магазин в Троице</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/47785/47785_800.jpg" /><br />
<em>Заброшеннве мастерские. Техника и здания пронумерованны - скорее всего продаются с торгов по банкротству. Теперь я увидел как выглядит трактор за 10000 р. с торгов по банкротству.</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/47947/47947_800.jpg" /><br />
<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/48582/48582_800.jpg" /><br />
<em>Внутри мастерских. в последний день прибрались и покинули - оставив тихо умирать...</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/48721/48721_800.jpg" /><br />
<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/48275/48275_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/49113/49113_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/49356/49356_800.jpg" /><br />
<em>Шедевр архитектуры - остановка в Болхово</em>.<br />
<br />
Вечерело и я начал думать о ночлеге, и о пополнении запасов воды. Было задумано налить воды из озера Сивертского, но подходов к нему я не нашел - берега сильно заросшие. Поехал дальше на асфальтированную дорогу Великие Луки - Усвяты. Дорога хоть и асфальтированная, но машин на ней почти не было.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/49839/49839_800.jpg" /><br />
<br />
&nbsp;У дороги нашел озерцо-болото с нормальным подходом и налил там воды. После деревни Туроное со второй попытки я нашел место для ночлега - урочище неизвестной деревни, не обозначенной на картах.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg3/84211443/50434/50434_800.jpg" /></p>

<p><br />
Трэк маршрута первого дня похода<br />
<br />
<iframe frameborder="0" height="405" name="embed_84211443_16" src="https://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1529262000%3Aembedcontent%3A84211443%2616%26%26%3A1d1926daa089faf94cab09712127699d54f8d5b8&amp;moduleid=16&amp;preview=&amp;journalid=84211443&amp;noads=" width="800"></iframe></p>

<p>&nbsp;</p>

<h2>Второй день. 11 июня 2018<strong>.</strong></h2>

<p>Проснулся около 6-30 утра, ночью было прохладно. Завтрак представлял собой доширак, съеденный в прикуску с соленым мясом.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/262/262_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/262/262_800.jpg" /></a><br />
<br />
около 8 утра я стартовал, но пришлось сделать остановку - я предпринял попытку поправить заднюю покрышку - уж сильно заметны стали биения ее на ровном асфальте. минут 20 я с ней возился, непмого поправить удалось, но в целом проблемма не ушла. С утра уже было достаточно жарко.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/566/566_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/566/566_800.jpg" /></a><br />
<em>Адамово. Село поцентов на 40 заброшено, но есть магазин, который к моменту моего проезда еще не был открыт.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/938/938_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/938/938_800.jpg" /></a><br />
Автобусная остановка в Щепуново.<br />
<br />
После Щепуново я свернул на хорошую грунтовку, идущую на Иванцево. Деревня Иванцево оказалась полностью заброшенной. Памятником ей стала гигантская печь, оставленная после пожарища.<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/1065/1065_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/1065/1065_800.jpg" /></a><br />
<br />
Дорога шла через лес, где я повстречался с местными кабанами. Стадо из нескольких больших и кучки мелких свинок перешло дорогу метрах в 50 от меня. Я мягко говоря чуть в штаны не наложил - звери были чуть меньше коровы по размеру тела. Я притих и дождался пока животные уйдут. Чтобы впредь не было таких неожиданных встречь, я через лес решил ездить с включенной музыкой, чтобы вовремя предупреждать зверей о своем появлении.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/1339/1339_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/1339/1339_800.jpg" /></a><br />
<em>Кроме гадюк и ужей на дороге встречались такие безобидные персонажи как ящерица веретеница.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/1679/1679_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/1679/1679_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/1972/1972_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/1972/1972_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/2083/2083_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/2083/2083_800.jpg" /></a><br />
<em>Усмынское озеро</em></p>

<p>Выехал я к Усмынскому озеру и почувстовал потерю тяги - сломался задний переключатель&nbsp;sram gx type 10spd - расщелкнулась защелка и потерялась пружина. Я попробовал найти пружину, но не нашел. Осмотрел конструкцию. Прикинул что модно сделать подручными средствами. Решение было на поверхности. Раз потерялась пружина, значит переклюк не работает из за потери напряжения. Я открутил ремешок о навигатора и создал с помощью его необходимое натяжение, привязав его к краю багажника однин концом и другим за хвост переключателя. Естественно предварительно выбрав нужную передачу. Система в итоге работала без отказа оставшиеся 300 километров. При переходе на бездорожье я переключал вручную переключатель и перетягивал веревку.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/2470/2470_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/2470/2470_800.jpg" /></a><br />
<em>Поломка.&nbsp;</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/2747/2747_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/2747/2747_800.jpg" /></a><br />
<em>Булавкино</em><br />
<br />
Дорога Кунья-Кресты была когда-то выложенна булыжником и была в два раза уже.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/2819/2819_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/2819/2819_800.jpg" /></a><br />
<em>Булыжная дорога до Усмыни.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/3816/3816_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/3816/3816_800.jpg" /></a><br />
<em>Усмынь</em><br />
<br />
В Усмыни я заправился водой у местных жителей - сегодня вода уходила с большой скоростью, и купил в магазине мороженное и пиво на обед.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/3223/3223_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/3223/3223_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/3879/3879_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/3879/3879_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/4271/4271_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/4271/4271_800.jpg" /></a><br />
<em>Дом культуры, Усмань.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/4582/4582_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/4582/4582_800.jpg" /></a><br />
<em>Магазин. Особенность местных деревенских магазинов - из алкоголя водка и крепкое пиво. Обычное пиво по запросу :-). Пиво холодное - из холодильника. За мороженным заходил два раза. Пообщался с местными: рассказал о своем путешествии, кабанах, фэтбайках. На позитиве.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/4695/4695_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/4695/4695_800.jpg" /></a><br />
<em>Местные зарплаты. Кому на руси жить хорошо...</em><br />
<br />
От деревни Долговицы повернул на юг в сторону Логово. До Логово все деревни заброшены.<br />
<br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/5505/5505_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/5505/5505_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/5820/5820_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/5820/5820_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/6714/6714_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/6714/6714_800.jpg" /></a><br />
<em>Речка. Слева есть накидной мостик, по нему я и перешел.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/7788/7788_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/7788/7788_800.jpg" /></a><br />
<em>Деревня Лисичкино. Нежилая.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/7995/7995_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/7995/7995_800.jpg" /></a><br />
<em>Дорога между Лисичкино и Логово. Почти заросла, но проезжаема. Видел даже велосипедный след.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/8223/8223_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/8223/8223_800.jpg" /></a><br />
Въезд в Логово. Деревня более менее жилая, есть скотохозяйство. Школа также есть, но ее закрыли в прошлом году.</p>

<p>В годы революции 1912&nbsp;г. на территории нынешней деревни Логово находились хуторы (разбросанные друг от друга на большое расстояние), которые во время коллективизации объединились в колхоз имени Куйбышева. Первая школа в деревне была создана в 1910&nbsp;г. В восьмидесятых годах рядом выстроили современную кирпичную школу и интернат для детей из соседних деревень. В настоящее время на месте старой школы установлен памятник, а интернат уже не действует. В деревне родились такие знаменитые люди как Иван Маркович Козлов-Ропинский (поэт) и Александр Шляпин (писатель, ветеран ВОВ).</p>

<p>В годы Великой Отечественной войны деревня была оккупирована гитлеровскими войсками в июле 1941 года, освобождена в сентябре 1943 года.</p>

<p>&nbsp;</p>

<p><a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/8501/8501_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/8501/8501_800.jpg" /></a><br />
<em>Памятник на месте старой земской школы в Логово.</em><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/8906/8906_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/8906/8906_800.jpg" /></a><br />
<em>Школа в Логово, построенная в 1980-х. В прошлом 2017 году - закрыта.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/9150/9150_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/9150/9150_800.jpg" /></a><br />
<em>После Логова идет асфальтированнвая дорога до Велижа. Остановился на обед.</em></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>Велиж</strong></p>

<p><strong><em>Велиж&nbsp;</em></strong>&ndash; один из древнейших городов Смоленщины.&nbsp;<br />
В настоящее время является районным центром Смоленской области. Расположен на берегах р. Западная Двина в среднем ее течении. На 1 января 2008 года в городе проживало 8,2 тыс.жителей.</p>

<p>Официальной датой его основания считается 19 июля 1536 года, когда на границе Московского государства по указу Ивана Грозного на старом велижском городище в Торопецком уезде была построена пограничная крепость Велиж &ndash; трехсрубовая, дубовая, с 9 башнями. Однако, история города более древняя. Когда именно появились в этих краях первые поселения с точной достоверностью определить невозможно.</p>

<p>Велиж, являясь хорошо укрепленным приграничным городом, имел для обороны русской границы исключительно большое значение.</p>

<p>В XVIII веке город утратил своё военное значение и существовал как купеческий город, торгующий, в том числе и с заграницей лесом, льном, зерном, пенькой и другими товарами. Здесь было развито сапожное, кожевенное, гончарное ремесло, работали мастера золотых и серебряных дел, портные и часовщики. В городе действовали более двух десятков деревянных и каменных храмов разных конфессий.&nbsp;</p>

<p>Приграничный статус города и географическое положение явился причиной его экономического успеха, так и частых разорений. После войны с Наполеоном в Велиже осталось 595 человек вместо 5000, 99 домов вместо 700. После оккупации в великую Отечественную войну &nbsp;в городе проживало чуть больше 700 человек по сравнению с довоенными 11400 жителями. Архитектурное наследие города практически полностью утрачено после великой отечественной войны.</p>

<p>(<a href="http://smolbattle.ru/threads/Велиж-путешествие-в-прошлое.53127/">http://smolbattle.ru/threads/Велиж-путешествие-в-прошлое.53127/ </a>- очень подробная статья о истории Велижа. Интересующимся рекомендую к прочтению)</p>

<p><br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/9228/9228_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/9228/9228_800.jpg" /></a><br />
Вот я и в Велиже.&nbsp;Честно говоря не думал добраться до него так рано (около 6 вечера).&nbsp;Веломагазин тут действительно есть, но задних переключателей на 10 скоростей там не было.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/9499/9499_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/9760/9760_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/10167/10167_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/10323/10323_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/10620/10620_800.jpg" /><br />
<em>Такой город детей. Велиж позитивный город как мне показалось. Нашел соратников по велотеме :-)</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/10881/10881_800.jpg" /><br />
Река Западная Двина. По ее вине я в Велиже. Единственный мост через Двину на моем пути - здесь в Велиже.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/11074/11074_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/11359/11359_800.jpg" /><br />
<em>В Википедии писали что в Велиже не осталось старой затройки - все разрушено войной. Ан нет - получите - распишитесь, я нашел таки старый кварталл.</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/11741/11741_800.jpg" /><br />
<em>На протяжении всего похода встречаются памятники войны, Велиж тоже был аккуппирован немцами.</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/12027/12027_800.jpg" /><br />
<em>Две гигантских микросхемы.</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/12212/12212_800.jpg" /><br />
<em>Привет Чемпионату Мира 2018 из Велижа!</em><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/13823/13823_800.png" /><br />
<em>Старое еврейское кладбище в лесополосе на выезде из Велижа. Старое и странное. На картах его нет</em>.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/14037/14037_800.png" /><br />
<br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/14315/14315_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/14315/14315_800.jpg" /></a><br />
<em>Вездеход. В нескольких километрах от Велижа ведется ремонт ЛЭП или газопровода.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/14554/14554_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/14554/14554_800.jpg" /></a><br />
<em>Повезло поесть витаминчиков.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/14797/14797_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/14797/14797_800.jpg" /></a><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/12405/12405_800.jpg" /><br />
<em>Пейзажи смоленской области более окультуренные. Здесь землиделием ещезанимаются. По центру поля ходят аисты. Их в Смоленской облаасти много.</em><br />
<br />
В Селезнях зашел в магазин-буфет, где и закупился мороженными. Да, реально настоящий буфет со столиками и кулинарией.<br />
Селезни - деревня предприимчивых людей. Здесь есть несколько магазинов и даже мини заводик по производству безалкогольных напитков.</p>

<p><br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/12849/12849_800.jpg" /><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/14857/14857_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/14857/14857_800.jpg" /></a><br />
<em>КООП Великолужское РАЙПО Цех по производству безалкогольных напитков &quot;Родник&quot;.</em><br />
<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/13290/13290_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/13373/13373_800.jpg" /><br />
<em>Памятный знак &quot;Сертейский археологический комплекс&quot;</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/15150/15150_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/15150/15150_800.jpg" /></a><br />
<em>Долина реки Сертейки. Тут жили древние люди.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/15580/15580_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/15580/15580_800.jpg" /></a><br />
<em>Заозерье. Большая жилая деревня.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/15845/15845_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/15845/15845_800.jpg" /></a><br />
<em>Заозерье.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/15956/15956_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/15956/15956_800.jpg" /></a><br />
<em>Заозерье. Аист.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/16303/16303_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/16303/16303_800.jpg" /></a><br />
<em>Заозерье. Памятник павшим героям войны.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/16566/16566_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/16566/16566_800.jpg" /></a><br />
<em>Стоянка в дремучем лесу.</em></p>

<h2><br />
<br />
<iframe frameborder="0" height="405" name="embed_84716098_2" src="https://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1529445600%3Aembedcontent%3A84716098%262%26%26%3Aec839da9c26cf1dd66a09709328b2febb43b0d4a&amp;moduleid=2&amp;preview=&amp;journalid=84716098&amp;noads=" width="590"></iframe><br />
<br />
<br />
Третий&nbsp;день. 12 июня 2018<strong>.</strong></h2>

<p><br />
Третий день начался с проливного дождя, но палатка не вымокла, так как была закрыта полиэтиленом. Я упаковался в палатке, там же поел не разводя костер. Одел на себя мембранную куртку, а поврх не еполиэтиленовый плащ. Промок все равно до нитки - но летом это не критично.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/16773/16773_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/16773/16773_800.jpg" /></a><br />
<em>Магазин в Васькино. Деревня тоже похоже не жилая.</em><br />
<br />
От Васьково до Сычево идет старая асфальтовая дорога, но&nbsp; я сворачиваю на грунтовку в сторону деревни Дор. Добротная песчанная насыпная грунтовка потихоньку зарастает.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/16933/16933_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/16933/16933_800.jpg" /></a><br />
<br />
Деревня Дор также производит впечатление нежилой.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/17159/17159_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/17159/17159_800.jpg" /></a><br />
<br />
От Дора до Красного Луга дорога становится еще более одичавшей. Вдоль дороги встречаются пронумерованные соороужения лесников с не до конца понятным мне предназначением.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/17518/17518_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/17518/17518_800.jpg" /></a></p>

<p><em>КПП или что-то подобное. Насчитал их&nbsp;5 штук по дороге до Красного Луга.</em></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>Деревня Красный Луг (Смоленская область)</strong></p>

<p>Деревня Красный Луг совсем увязла в траве, от домов почти ничего не осталось, а деревня была когда-то&nbsp;большая, судя по столбам линий электропередачи. Так как этот населенный пункт оказался отдой из ключевых точек этого похода, я поискал о ней информацию в интернете. Сводка по Красному Лугу оказалась бедноватенькой:&nbsp;</p>

<p>Красный Луг &mdash; деревня в Велижском районе Смоленской области России. Входит в состав Заозерского сельского поселения. Население &mdash; 5 жителей (2007 год). Индекс:216282 (можно отправить письмо с уведомлением :-)))). Расположена в северо-западной части области в 26 км к северо-востоку от Велижа, в 28 км северо-восточнее автодороги Р133 Смоленск &mdash; Невель, на берегу реки Сычевка. В 98 км южнее деревни расположена железнодорожная станция Куприно на линии Смоленск &mdash; Витебск.&nbsp;В годы Великой Отечественной войны деревня была оккупирована гитлеровскими войсками в июле 1941 года, освобождена в сентябре 1943 года.</p>

<p><br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/17907/17907_original.jpg" target="_blank"><img alt="Красный Луг — деревня в Велижском районе Смоленской области России" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/17907/17907_800.jpg" /></a><br />
<br />
Среди травы стоит памятник с табличкой, повествующей: &quot;Здесь 14.10.1941 г. партизанский отряд П.Л. Червинского разгромил немецкий гарнизон, уничтожил танковые мастерские, взорвал склад боеприпасов, сжег в школе около 50 оккупантов.&quot;<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/18148/18148_original.jpg" target="_blank"><img alt="Красный Луг — деревня в Велижском районе Смоленской области России" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/18148/18148_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/18251/18251_original.jpg" target="_blank"><img alt="Красный Луг — деревня в Велижском районе Смоленской области России" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/18251/18251_800.jpg" /></a><br />
<br />
А дальше начались настоящие приключения. Краеведческая поездка превратилась в хардконый забег по бурелому с велосипедом под дождем.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/18569/18569_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/18569/18569_800.jpg" /></a><br />
Дорога была в основном от слова нет - совсем нет дороги, иногда все это перемежалось завалами&nbsp; и одиночно упавшими деревьями. С дороги сходить тоже не представлялось возможным, так как продраться через чащу с велосипедом и рюкзаком было почти невозможно. Возможно было выбрать лучшую дорогу. Я нашел ее позже - на карте национального парка Смоленское поозерье. Есть вероятность, что этот участок можно проехать по дороге до деревни Заручевье (выделенно красным). Я же шел по желтому трэку.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/18935/18935_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/18935/18935_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/19176/19176_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/19176/19176_800.jpg" /></a><br />
<em>Урочище Дубьё</em><br />
<br />
<strong>Деревня Стабна.</strong><br />
<br />
В Стабне я был через 4 часа после захода в лес в Класном Луге. Переход с велосипедом был мега тяжелым и появившиеся за зарослями дома вызвали во мне неслыханную радость - какая бывает у&nbsp;потерпевших крушение в море&nbsp;при виде на горизонте земли.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/19403/19403_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/19403/19403_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/19489/19489_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/19489/19489_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/19806/19806_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/19806/19806_800.jpg" /></a><br />
<em>Деревня давно не жилая, но ктото всетаки тут живет. Например в этом доме явно ночует лошадь. Тут же припаркованна&nbsp;телега, по колеям от которой я выехал к Журавиннице.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/20031/20031_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/20031/20031_800.jpg" /></a><br />
<em>Телега.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/20392/20392_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/20392/20392_800.jpg" /></a><br />
<em>В заброшенном доме живет лошадь.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/20612/20612_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/20612/20612_800.jpg" /></a><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/21210/21210_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/21210/21210_800.jpg" /></a><br />
<em>&quot;Нормальная&quot; дорога от деревни Журавинница.</em></p>

<p><br />
От Журавинницы до Жирунов я доехал в обычном режиме.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/21416/21416_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/21416/21416_800.jpg" /></a><br />
<em>Школа в Жирунах.</em><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/21644/21644_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/21644/21644_800.jpg" /></a><br />
<em>Дорога на Борки. Мост через Ельшу.</em></p>

<p>По этому мосту я планировал ехать дальше на Шестерни и далее на Вязьму, но из разговора с местным дедом, ехавшем на староим дорожном велосипеде, я понял что путь будет еще более протяженный и дороги будут такие же заросшие как от Красного Луга. Последний житель Красного Луга, по словам деда, помер лет как 20 назад. Не удивительно, что дома истлели и все заросло лесом и травой.. Я поверил Деду и принял решение ехать на юг до развилки Пржевальское - Смоленск.<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/21780/21780_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/21780/21780_800.jpg" /></a><br />
<em>Дорога на Матюшино и далее на Смоленск или Пржевальский.</em><br />
<br />
Можно было выйти от Пржевальского на Ярцево, а оттуда на Ласточке до Москвы, но у меня не было достоверной карты, и я принял решение ехать через Демидов до Смоленска. Меня это не сильно обломало - в этих местах я впервые - мне всё интересно!<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/23772/23772_800.jpg" /><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/22250/22250_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/22250/22250_800.jpg" /></a><br />
<em>Плановая помывка в озере Петровское</em></p>

<p>На территории заказника Смоленское поозерье много оборудованных туристических стоянок с запасом дров. У озера Петровское есть даже крытая беседка. Я спустился с дороги на стоянку, где еще был и песчаный выход к озеру. Отдохнул, искупался и поехал дальше.</p>

<p><br />
<strong>Стоянка в пустующем туристско-экологическом лагере.</strong><br />
Дело близилось к вечеру и я начал искать стоянки. Уже было пожалел, что не остался на Петровском (хотя место окрытое - при всех позитивах этих мест - надо быть на чеку), как нашел указатель на туристическую стоянку. Свернул с дороги и выехал на лагерь &quot;Робинзон&quot;. Лагерь судя по всему был покинут сегодня (земля под кострами была еще теплая). Я объехал все постройки для получения разрешения на разбивку лагеря, но никого не встретил. Решил остановиться здесь - на Берегу огромного Баклановского озера.</p>

<p><br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/23225/23225_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/23225/23225_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/22477/22477_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/22477/22477_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/22572/22572_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/22572/22572_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/22988/22988_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/22988/22988_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/23549/23549_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/23549/23549_800.jpg" /></a><br />
<em>Вид на озеро Баклановское.</em></p>

<p><br />
<strong>Трэк маршрута третьего дня похода</strong><br />
<br />
<iframe frameborder="0" height="405" name="embed_84716098_1" src="https://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1529445600%3Aembedcontent%3A84716098%261%26%26%3A18778ec226a47d297ba1a7f4c5d82c43a249af07&amp;moduleid=1&amp;preview=&amp;journalid=84716098&amp;noads=" width="800"></iframe></p>

<h2><br />
Четвертый день. 13 июня 2018<strong>.</strong></h2>

<p><br />
Четвертый день был полностью шоссейный, дороги были пустые.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/23861/23861_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/24084/24084_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/24383/24383_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/24661/24661_800.jpg" /><br />
<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/25009/25009_800.jpg" /><br />
<br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/25221/25221_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/25221/25221_800.jpg" /></a><br />
Поворот на Демидов.<br />
<br />
<strong>Город Демидов (бывш. Поречье)</strong></p>

<p>Деми́дов &mdash; город (с 1776 года), административный центр Демидовского района Смоленской области. До 19 ноября 1918 года носил название Поречье. 20 декабря 1918. Город Поречье переименован в честь погибшего председателя укома Я. Е. Демидова в город Демидов,<br />
В IX&mdash;XII веках по рекам Каспля и Гобза в районе будущего города проходили ответвления водного торгового пути Из варяг в греки. Само Поречье впервые упоминается в 1499 году. В 1503 году по договору с Литвой Московское государство обещает в числе прочих &laquo;не воевать и Поречскую волость&raquo;. В 1667 году в Поречье насчитывалось 97 дворов, и оброку с них собиралось 291 руб. В этом же году город был окончательно присоединён к России, как дворцовая волость царя Алексея Михайловича. На левом берегу реки Каспля была построена первая каменная церковь &mdash; Пятницкая. В 1706 году Поречье посетил царевич Алексей, будучи проездом из Москвы в Польшу. В 1723 году императором Петром I был издан Указ об открытии в городе торговой пристани. В 1737 году на средства купца Петра Кондрыкина был построен Рождественский собор. В 1763 году упоминается о переносе монетного двора из Поречья в Москву. В это же время создаётся таможенная застава. 26 февраля 1776 года Указом императрицы Екатерины II селу Поречье присвоен статус города. Еще город примечателен тем, что в 1936 году тут открыта гармонная фабрика. Кому интересна история города - рекомендую сайт: <a href="http://demidov-grad.narod.ru/index/0-3">http://demidov-grad.narod.ru/index/0-3</a>&nbsp;<br />
&nbsp;</p>

<p><br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/25455/25455_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/25455/25455_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/25737/25737_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/25737/25737_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/26029/26029_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/26029/26029_800.jpg" /></a></p>

<p><em>Церковь Успения Пресвятой Богородицы</em></p>

<h2><br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/26318/26318_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/26318/26318_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/26480/26480_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/26480/26480_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/26869/26869_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/26869/26869_800.jpg" /></a><br />
<br />
<a href="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/26987/26987_original.jpg" target="_blank"><img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/26987/26987_800.jpg" /></a><br />
<br />
Далее было много с твердым покрытием, почти без автотрафика.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/27179/27179_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/27618/27618_800.jpg" /><br />
<br />
<br />
<strong>Смоленск</strong></h2>

<p><br />
В Смоленске я был около 6 вечера. По городу покататься не удалось, так как пришлось бы уезжать на следующий день.&nbsp;Успел на ласточку, уходящую в 19 с чем-то.</p>

<p>В итоге в Москве я был уже в 23-30. На этом мое путешествие закончилось. Этот поход можно считать разведкой боем. Места достойные туристического внимания. Есть смысл скорректировать мартшрут согласно моим рекомендациям и сделать его до Ярцево. От Ярцево до Москвы также ходит Ласточка. Есть и электрички до Вязьмы.<br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/27719/27719_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/28116/28116_800.jpg" /><br />
<br />
<img alt="" src="https://ic.pics.livejournal.com/drtg5/84716098/28327/28327_800.jpg" /><br />
<br />
<br />
<br />
<iframe frameborder="0" height="405" name="embed_84716098_3" src="https://l.lj-toys.com/?auth_token=sessionless%3A1529445600%3Aembedcontent%3A84716098%263%26%26%3A4fa0793934dbabdc1d079180602a3f2db7c3f26e&amp;moduleid=3&amp;preview=&amp;journalid=84716098&amp;noads=" width="800"></iframe></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><strong>Суммарный трэк:&nbsp;<a href="https://www.gpsies.com/map.do?fileId=bfguwnwnvziobyim">https://www.gpsies.com/map.do?fileId=bfguwnwnvziobyim</a></strong></p>

<p>&nbsp;</p>

<p><em>С уважением, Павел Ляхов.</em></p>

<p><em>24.06.2018</em></p>
